【逾百套流出】高雄職校驚見學生集體裸照 校方緊急回收畢業紀念冊

驪歌響起進入畢業季，不過台灣高雄一所高職畢業紀念冊竟出現5張不雅照，其中甚至出現9位男學生只遮第三點的全裸照，與有學生脫光衣物躺在浴缸裡，校方得知後緊急回收畢業紀念冊與光碟，但所發出去的909套，至今只回收786套，仍有123套流傳在外，高市教育局表示，將督促學校日後相關紀念冊或文宣，須建立檢核機制，勿再發生類似情況。

這間公立職校，在高雄頗負盛名、歷史攸久，但有讀者爆料，今年的畢業紀念冊裡，有兩個班級張貼了不雅照片，包括有位男同學連續有兩張全裸躺在浴缸照片，第三點用手遮住，另有9位男同學在廁所裡全裸排排站，只將第三點以手或其他方式遮掩，還有男同學全裸露臀等5張照片。

校方表示，該校是在上月17日接獲民眾反映畢業紀念冊有不雅照，隨即進行了解，並在5月22日召開性別平等教育委員會，當中學生委員代表，認為照片沒露第三點還好，不過，多數委員還是認為照片不妥，因此決議將畢業紀念冊與電子光碟全數回收，將不雅照片部分用貼紙及檔案遮罩，再發還學生。

校方表示，學校畢業紀念冊分為共同頁及各班級的部分，共同頁由校方行政單位校對；各班級的內容則由導師和製作學生審視及校對，對出現不雅照，有詢問兩位審核的班級導師，一位認為沒有不妥，另一位則指認為不妥，但仍尊重學生創意，因此造成有兩個班級出現不妥照情況。

高市教育局表示，校方在5月17日知道此事，隨即依據「性別平等教育法」規定在24小時內進行校安通報，並決議畢業紀念冊全數回收，將不雅照片部分用貼紙遮罩，該局也將督促學校爾後相關紀念冊或文宣等資料，須建立檢核機制，加強把關。
台灣《蘋果動新聞》

無格仔相呢？ 有幾個身材幾正

市面上淨返123本
有冇台灣手足？